### 日常使用

* 使用 **ctrl-r** 搜索命令行历史记录（按下按键之后，输入关键字便可以搜索，重复按下 **ctrl-r** 会向后查找匹配项，按下 **Enter** 键会执行当前匹配的命令，而按下右方向键会将匹配项放入当前行中，不会直接执行，以便做出修改）
* 在 Bash 中，可以按下 **ctrl-w** 删除你键入的最后一个单词，**ctrl-u** 可以删除行内光标所在位置之前的内容，ctrl-k** 可以删除光标至行尾的所有内容，**ctrl-a** 可以将光标移至行首，**ctrl-e** 可以将光标移至行尾，****ctrl-l** 可以清屏。键入 `man readline` 可以查看 Bash 中的默认快捷键。内容有很多，例如 **alt-.** 循环地移向前一个参数，而 **alt-*** 可以展开通配符。\
* 键入 `history` 查看命令行历史记录，再用 `!n`（`n` 是命令编号）就可以再次执行。其中有许多缩写，最有用的大概就是 `!$`， 它用于指代上次键入的参数，而 `!!` 可以指代上次键入的命令了（参考 man 页面中的“HISTORY EXPANSION”）。不过这些功能，你也可以通过快捷键 **ctrl-r** 和 **alt-.** 来实现。
* 回到前一个工作路径：`cd -`

